（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區55

冇人開

宣傳下我個post先
睇曬#1#2先好問

減肥/增磅 4 (Beginners' Guide)

My bad sor

呢條link先岩

腰帶黎講heavy wear 係咪垃圾

一直都有飲protein爆瘡問題困擾
我個情況係主要生係背脊,果種瘡無膿頭,生完後好似有粒小肉芽咁永遠唔退

最近半年停咗飲protein後一粒都無生過,但果啲一粒粒肉芽無退過

出入gym房幾年發覺極少有人有呢種情況,反而ig/youtube follow果啲選手比較多有呢啲情況

有無巴打都有呢個情況?
户外工作,唔飲粉好難食够protein

ig/youtube個啲選手啲瘡唔關奶粉事
關第二啲野事

通天秘密

168cm 68kg 體脂大概18-19%卦
玩左gym 大半年
初初得120磅
有跟過下教練 學左唔同動作 基本點操 果陣佢同我行GBC
再食多左野增磅
而家一星期操三日 胸三頭 背二頭 膊 有時會操多日腳
但係身型上都係無乜變化
成個人係橫左 大隻左 但肌肉完全唔明顯
我目標係想身形靚d
掙扎左好耐 自唔自貼
希望大家狠狠地比d意見我應該點行落去

岩岩買左mp隻pre workout到貨, 佢每serving 得2g creatine ,洗唔洗自己額外再食多3g?
另外一開始食 係咪食一半先 睇下反應再食返正常會好D?
175mg caffeine 係咪算少? 我見另一隻 有隻300

似佢心口果啲,不過我生背脊
我知ig果啲選手關第二啲野事
但我幾肯定自己關protein粉事,停咗粉半年的確無生過

食多d菜，飲多d水，沖涼洗乾淨d

的確好少人有
出入gym房幾年親眼見到有嘅都唔超過十個

有無叻嘈巴打都有呢個問題

因為我都成日操個個位，之後一兩日就生瘡

够你老母

同志有沒有喝乙丙甲甲？

飲開on whey protein入面有bcaa,無另外再食

加高個訓練量
一星期三日既話
操兩日上半身 一日下半身 OR 三日全身
多做大動作
谷到平均一星期胸背都有22組左右先
後生仔再操多啲都得
如果一星期一日胸一日背，相信訓練量唔會高，夾硬谷訓練量都係冇哂力磨爛席。

求教學

而家胸同背都係做20組到
背都還好
胸真係無乜變化

想肌肉明顯啲 應該要cut喎
BTW Ching 你依個點睇都唔似18-19% bf喎

當裝飾都幾好

我覺得sbd腰帶好肉酸
可唔可以將條heavy wear 包係S.B.D出面裝飾下佢

我無認真度 sor師兄
不過做gym見有d師兄無cut個胸都脹卜卜 好實淨
好羨慕

食少啲睇下有冇feel先啦

creatine嗰度唔知

你個胸真係冇咩肉量
胸算係肥極都有應該個型既部位
你一日操到二十組個效果一定比唔上分開兩日，每日十組
所以我都係覺得分兩日玩上半身好啲

個分別係邊度？
兩日十組可以玩重d ?

岩岩食左一次操左獲，好金，神打上身咁，每組抖少左，有力左

食一半份量

訓練量會高左
係，因為可以玩重啲

我都得3日
所以3日都全身 每次都操3粒鐘左右
每個肌群3個動作 3sets 8－12
每次12個動作以下

其實我係想問下咁操d肌肉會唔會生得慢d
因為我聽人講最好90mins內做曬

同你分享下我啲習慣 你鍾意都可以跟下嘅
我係個胸都幾漲嘅人嚟 平時做完5x5推胸都會drop set 務求chur到啲力無曬 之後會做dip 都係做到無力為止

最後就係我平時好多手明明rest day都會喺屋企做少少徒手 會引體同掌上壓super set咁做

肌肉唔大離唔開都係訓練量唔夠 食唔夠同pump唔夠啫 做多啲就一定得

5x5即係5下一set 做5set 玩重？？？

係
做完5x5再做drop set

除左sbd 仲有咩腰帶用得過， 窮撚

Budget 幾多

健力比賽用唔用得舉重個啲前面窄後面闊嗰啲腰帶/魔術貼腰帶？

定係一定要用健力嗰啲款？

800有冇， 唔係太知價

唔夠厚邊度夠support

Team joined / RDX 都可以睇下

純粹想知用唔用得姐
窮撚表示諗住買舉重belt 平好多

Ipf 一定唔得你就知㗎啦

Non-ipf 嘅有機會可以用

想知香港有冇d類似myfitness pal既app?可以知道自己平時出街食既野有幾carb protein等等

宜家目標都係練舉重
遲啲想玩健力先會考慮買sbd喇

btw我其實未試過low bar squat

Squat終於上到去5x5 三餅

今日去759問職員有無即食雞胸，佢地話好耐無返貨，係真唔係啊？因爲我早幾日有巴打話係759有得賣

306kg/675lbs ATG Pause Squat - no belt, no knee sleeves

cls...用人地1RM黎做working set

有冇師兄識睇營養標籤
想問下例如總脂肪佢寫10G 之後飽和同反式都係1G
咁剩返個8G無寫到出黎係咪正常既脂肪 食左都可以接受 ?

如果你上背唔夠勁嘅話

Low bar squat 確實會幫到你

不過我覺得high bar 好玩啲

統計下

大家通常一組肌肉幾多set？
我大肌肉例如腳背胸會做4-5動作x 4-5set
一共20-25set左右

細肌肉3-4動作x 3-4 set
一共15set左右

其實普通leather belt同lever belt除左方便 厚啲仲有咩分別#???#lm2點解lever belt又叫powerlifting belt呢一路都冇試過用belt想搞返條試試佢:P買唔起abd 想買痴線佬條belt:P日日破pr

我問無人答

我睇咗三四間都冇

但係上身好撚廢，仲係bench唔到80 kg (5x5) 第三set收皮
OHP都係50 kg收皮

不如你教我練下身 我教你練上身

我細個游水又係大部分都係手力 對腳無力
但係對腳又曉粗 就係無力

新手無追post 想問呢個位要點操

背闊夠大撐起就有

各位巴打 每一組係咪應該都要做到力竭最好

唔係 通常會用rpe 計 rpe10=力竭 rpe9=仲有做多一下嘅力 rpe8=仲有兩下etc

通常working set會set係rpe7-9咁上下 最尾一set先爆盡

我果set要做5下同10下個rpe會唔同？？？

通常high intensity(重但低rep數)rpe會攞低啲
High volume(輕但多rep)就相反

deadlift 同 sqat 同一日做 會唔會 太傷身？

啱form點會傷身

練core個時做bicycle個人唔夠力起可以點搞 有冇得做其他training去加強core力量 感覺完全唔夠力去做訓低嘅core training

我會攰到冇力.. 個人覺得DL 如果做80%以上重真係好demanding 對比其他SBD 做完squat / bench都可以做到accessory 但係做完DL真係全身都響起收皮既警號..

google core workout
咁多種揀

有冇師兄可以介紹下邊度有平啞鈴買啊
近排冇時間落康民 即時肥左

等我睇下先 有冇邊d對練個力特別有效

姐係我哋操嘅時候唔好過分追求力竭嘅感覺？
師兄可唔可以教一教路 點樣捉呢個感覺

背闊位, 闊手引體上升, 闊手seat row

有冇巴打食開greek yogurt 做早餐
係咪都係食fage
睇完大h 想試下

有食，不過偏酸，成日愈食愈肚餓

myprotein可唔可以用tap and go比錢

合仔巴食Fage 定Chobani
有冇加whey撈？

食emmi脫脂果隻炸
邊有錢食fage
撈左都係酸不過係幾好食嘅

m&s有隻幾抵屌

撈奇異果或者蜜糖啦如果唔係真係酸到個下巴軟

之前跟大h
greek yogurt+燕麥+whey protein+果仁+花生醬
食完即日腸胃炎痾左幾日

迪卡隆大把

我都係死squat爛squat，一星期三日5x5 squat
stronglift 可能program太注重下身搞到上身underdeveloped
有時啲assistance exercise我又偷雞，做到重咗之後每次做完啲squat/deadlift/bench/ohp太攰就偷雞唔做dip/chin-up呢啲，更加唔使講其他isolated assistance work基本上我都唔做
你做上身有咩program, 除咗bench/ohp之外 兩個我都進步勁慢

stronglift/starting strength/ice cream novice 5x5呢啲熱門beginner strength program都會將deadlift同squat擺同一日，但係deadlift會只做一set 5 rep訓練組，而squat就係5x5
而家我都係咁做，deadlift做一set都頂得順，但第二日個人都成日勁眼瞓
再做第二set重就肯定收硬皮，唔會一兩日恢復得切

屌之前我大手入貨果啲食得7788，今日諗住入翻多少，去到得翻啦屎一盒

你除左squat DL之外會唔會加其他動作 例如leg extension, bulgarian split squat之類？

因為我好多時squat完back squat+front squat已經差唔多當完左leg day 最多加啲RDL+core work

相反我push day嘅話除左bench/ohp之外會做好多其他動作 嗰日做bench嘅就接db shoulder press 嗰日ohp嘅就做incline db bench press，之後再做其他例如db chest fly, db lateral raise, cable, weighted dips, close grip bench之類

所以諗緊腳咁廢係咪因爲齋做main movement volume唔夠就進步咁慢 但做太多又驚recover唔切 宜家一星期squat 3次

最近買左d雞肌肉返黎，有無師兄知道係咪操完胸先食會好d?

梗係得

自己諗啦濕鳩

架車無油嘅話可唔可以照行 行完先去入油？

餐餐都要蛋白質
操前操後都食啲野
就係咁簡單

20蚊大陸雞

有冇圖 今日去咗間好大間嘅都冇

heavy weight low reps

舉重鞋係咪貼腳啱啱好會好啲？
宜家個對跟番平時波鞋咁大左半號有少少空位

係
我都後悔冇買到貼腳

岩岩走去試reebok legacy lifter
試細番半個碼 貼腳啲好似穩陣啲 腳仔無得走
買唔買好 成千蚊

買，都買
金色？
全場焦點

有心玩就買啦

點樣突破到一餅 臥推 硬拉 深蹲

要奧海城先有？

插塊餅落去 咪突然到

叻呀 唔該曬你呀

厚啲真係會穩啲 有保護嘅效果喺到
Leather belt比較有可能會「咬」彎咗 而失去個保護作用
相反 lever belt即係市面上快扣嗰隻 普遍亦都比較厚
小弟就兩隻都有用過 SBD真係穩陣 上次test PR都好安全

唔識點講sor for19999999

痴線佬belt係咪Larry嗰條好撚癲 不過睇個樣都唔差

想問下creatine同bcaa
本身飲開MP Impact Whey Protein
咁佢都有BCAA但見佢最緊sale 想試下飲
想問係咪操緊時飲？

另外creatine架話係咪可以當pre-workout咁用？
應該唔會行loading phase

唔該曬咁多位大佬

唔洗客氣

有飲whey 唔洗特登買bcaa ，夠哂
你鐘意可以操時飲

Creatine唔洗當pre workout，平時飲就得

Ching我同你情況差不多

唔該曬

暫時未有program

感覺好迷惘

DL 成日唔小心做多咗

自己砌

各位巴打想問下吉野家一番巨丼 有幾多卡路里上網完全搵唔到

DL 125kg random 做左12下

之後隻手有啲唔舒服就要停（135kg開始隻手唔舒服）

計計吓今日全部都係多關節 34sets 左右

唔用拉力帶？

今日都去DL 三餅gogogo

冇啊 做唔到三餅住

費事要休養多幾個禮拜

就係為咗重少少

我寧願做多啲下數算

有無師兄可以share PPL嘅program

玩緊胸背膊腳？？？

膝帶

想問下減手臂同肚腩可以點做

見到即時痛到熄左

健身新手一問，唔玩健美/力，淨係想fit啲好睇啲，176cm75kg，脂肪基本喺肚，胸，手腳望落唔肥正正常常
有個問題就係每次去完gym，例如嗰日我操手同背啦，4x5每set 12-15下（唔識形容請見諒），做完當下真係冇力，但返到屋企又feel到冇咗種冇力嘅感覺，好似冇乜嗰種所謂好撚chur嘅feel，係咪我做嘅方法/次數有問題？

有冇巴打試過整親尺神經 可以點休養？有冇好既物理治療師介紹？

屌蘋果 開都開唔到

大家唔好淨係負皮吖屌吓我都好，都係想健康啲好睇啲啫

屌你呀！

多謝

哇屌 係咪已經斷咗腳

屌bulk撚到比人話肥面

同舊同學食飯比人話我塊面瘦左好多但個身仲係好大份好奇怪

傳說中嘅面部代償

有冇人有留意以前westside barbell果d squat 1000lbs
Multi-ply equipped 半吋rom squat

冇drop set 冇progressive overload，以上導致身體適應咗d訓練內容

明晒
想問drop set係將訓練時用嘅重量之下嘅所有重量都做定係揀其中幾個重量出嚟做drop set?

個個人唔同，
我係做曬全部sets，冇曬力果陣，休息2分鐘，
然後再做最重 做到冇力 就減一個unit繼續 冇力就再減，去到連10磅都做唔到=力竭就收工

咁多位師兄通常操完會食d咩
有時太夜去做 做完唔知食乜好

感謝

protein加低gi既碳水

whey+50g生麥皮

太夜會唔食, 飲WHEY or 飲完 抖陣食2隻蛋

一個月無食pre
一食即刻破pr 真係唔食唔得

驚唔驚食完pre workout破pr之後平時訓練唔食個強度跟唔到？

女朋友見我買creatine pill好反感
話食完對身體冇益 又話我做占做到過哂火
開幾段article佢睇 見到話有機會有kidney problem, 肌肉抽搐就話有side effect, 明明呢啲係overdose或者係極少數過敏例子

解釋完一輪先叫好啲

唯有keep住食 一路轉下牌子
我之前都keep住有食 停左一排 真係差好遠
一食破pr個滿足感好大

太多關心讓人窒息

Bulk兩個月 增脂多過增肌
肚腩大咗 又唔覺進步咗

咁又唔係嘅 我覺得係大眾對supplement仲係一知半解

想當年買whey都俾屋企人話我食藥又盛

用娘親個安怡罐入奶粉然後扮飲安怡

理撚得佢

比屋企人自己拎黎飲 再叫埋姨媽姑姐一齊黎飲安怡

sbdhk幾時開賣呀

分手啦

醒下啦你根本冇女朋友

師兄你個背幾靚，但個胸完全唔掂，
仲有d 似女乳症，
試下chest day 狠d 同埋做足上胸中胸下胸內胸

8g 不飽和脂肪

頭先係p記比PT sell 話我個架唔得
肩斜 胸小肌 同下背太緊 所以背同胸會好難練大
叫我join個plan拉返鬆佢 改善返
其實有無用？

緊還緊，練大係肌肉撕裂後修補，
拉筋自己拉，上網學瑜伽唔難

表姐有玩開瑜伽 諗住叫佢過兩招 教我拉筋拉好d

會唔會食死人

內胸係指夾胸？？

夾胸機單邊坐，夾到右胸貼左臂

想問下新手係屋企想用啞鈴練腳 點練好 squat ?

條女正既 咪JOIN囉

creatine is the most researched supplement.

個個都變大隻婆

仔黎

你地做ohp係企係到做定坐係到做架

企係到練埋core

有得企就企 無得企就坐

唔係好明 師兄
點樣單邊坐

不如認真少少做下掌上壓先
落深少少再推上去
唔好攪部機住啦
感受下個動作
以你個胸黎睇好似無操過咁

今日睇物治又俾物治屌話我成隻手太硬
醫幾多都好唔返
拉幾多筋都無用
😭

推一推

姐係打側坐

其實每個星期都有操胸 唉

你新手嘅話做左你平時可以做到最重最用盡力嘅重量先
做完最後一set嗰陣放低佢拎輕一半以上嘅重量推多幾下 嗰幾下就係你最無借力最用盡嗰組肌肉嘅下數黎
你可以每個workout都咁做 了解後再自己執會好啲

同埋唔係一定要做到chur嘅feel 而係你做每一下都係用盡力同用岩力嘅
總之你唔好做到好似好輕鬆就做完一set嗰set要有啲挑戰咁嘅就得

同埋記得訓前要拉返全身筋
都有幫助架 詳細可以自己上網睇返點解訓前拉筋有用

師兄 我想做gym
近排去咗 FAC 九龍灣 試完堂
想問各位對呢間有咩睇法?
月尾打算再上去買 PLAN

對胸同我一開始冇操過果對肥仔波一樣
真係要認真練練佢

我會搵下問題係邊度

我係觀塘FAC, 感覺都幾好, D人幾CLOSE,
重訓野幾齊, 係跑步機得一部
九龍灣就大D, 機都多D, 反而重訓區細

想問下咁多位師兄，佢果排骨係唔係要練多啲背先有？

有無師兄星期一至四6點幾7點係荃灣P記操
可以交流下

physical完左約唔想再續
想比貴d去pure,我忍夠physical平價收埋一堆低質member

點解唔去力威

Serratus anterior，推胸都會有

新手想請問一下chest press machine可唔可以代替bench press
如果可以大約點做番個次數轉換
之前拉親過驚再整親
唔該曬

邊有内胸

sternal head of pectoralis major 囉

唔會有得target內胸
只會分upper lower

應該話, 所以推既動作都會練到

以前我都係咁諗，自從做左哩個動作，
就feel 到唔同，
我理解係夾過中線先係 full contraction of pectoralis ,
個sternal head 先可以用埋

屌真係越食越肚餓
仲諗住拎黎做早餐

Bulking 當零食就得
不過好撚貴

早餐食返雞蛋算

認真早餐可以試下食protein pancake, 去超級市場買pancake粉加1 scoop 奶粉 打隻蛋加啲奶 拎去煎，買埋啲蜜糖同花生醬 正到痴線

要放假先整到 整好耐

5分鐘整完

我反而係concern洗碗

都係既

冬天果時
夏天

新手做gym想減肥求指教
今日去到gym房跟住d機做core、上肢、下肢
全部都做咗3組每組做8-10下，每組啱啱做到好無力

咁樣效率如何，有咩地方可以改進

爐頭太熱定pancake熱

好似幾正
會唔會好肥
我見myprotein 都有出

My個隻好難食

係囉 我都諗咗兩分鐘點解可以凍啲食嘅姐麥記嗰啲都係咁啦

究竟mp係myprotein定muscle pharm
不如統一下一係全名

咁叫myp

好難觸摸呀
定係都係myprotein,只係持相反意見

反而我諗緊係咪冬天想bulk所以食得多啲
因為都幾豐富下

睇下樓主個post
一個week做幾多日？
就咁睇效率唔高
3x8-10都冇錯嘅，但最好有固定routine/特定target
做機首先make sure 自己做得岩，唔肯定就上youtube search 部機個名又好，搵friend帶又好

師兄 觀塘fac 有無rack架可以做squat deadlift？

各位師兄我左右邊背闊唔平衡可以點做

single arm cable row
我之前都試過右大 左細
做多幾set 練好弱個邊mind muscle connection先

觀塘有，九龍灣好似都有個架

個app寫住:目標-食物+運動=還剩
還剩係咩黎

仲有幾多卡路里未食

做完運動之後食到cover番個運動量

其實唔洗買mp啲粉 你超級市場pancake粉20$已經 再加自己啲protein powder 1scoop 好飽肚 岩bulking食

唔洗理運動量
跟原來個數食就得
原本個數已經包左你嘅平常嘅運動量係入面

係出面既pencake粉都幾高糖下

點食到佢個量 我兩餐每餐200g 肉 午餐食糙米 晚餐食三隻蛋 加protein shake 都係去唔到target

無人叫你食兩餐咁少，食五餐咪得

肉好貴 有冇其他高protein 食物推介
依家主要食低脂免牛同basa fillet

雞肌 雞柳 whey protein 蛋 全部都好平

有無人係anytime 佐敦操

anytime 好貴

多鬼佬
是但搵個都squat 三餅幾

當我地好high同巴打分享squat到三餅既時候, 唔好咁大聲, 比d鬼笑

新手弱弱一問 想開始食MSG 有冇咩牌子會比較好?

笑死我啦

咁又唔驚嘅，有進步就得啦

個人睇落好瘦但又有肚腩，應該食多D野增肌定食少D野減脂先？
我係新手

你唔知咩叫串

真架？即刻想join

星期二訂左腰帶今日到了， 用熟之後就可以test 一下pr 啦

新手一問
今日同同事傾起, 佢地講一日只可以食一隻蛋, 同埋要走蛋黃.
想問各位師兄有冇心得? 之前上網聽人講蛋係一個唔錯既蛋白來源
而家驚驚地, 一日食緊4隻 連埋蛋黃食左一個月

師兄有冇試過wide stance squat 個陣，個內收肌會有d 痛？我寧寧捨捨得右腳有問題

你驚就叫同事俾source你
你食幾多隻蛋既理據又係邊
成件事科學黎

其實係上網睇資料話每日要食自己磅數咁多g protein
咁一隻蛋有6g左右, 午餐晚餐都d健康餐廳食 有哂nutrition表, 一餐有50g protein
連埋飲whey, 咁計落一日食4隻蛋剛剛好.
係聽到佢地話食蛋要走黃, 因為好高膽固醇對身健唔好.
所以想請教一下係咪需要走黃食

應該講緊cholesterol? 好似話個study 本身係錯 intake 既cholesterol 對blood level 既cholesterol 唔會有好直接既影響 所以係可以食多D

有研究講左食得多蛋係唔會令膽固醇變高之類,
已經推翻左之前D人話一日只係可以食1-2隻蛋既講法

返轉頭問，佢唔食蛋黃個理據係咩
你個問題其實已經有最新研究證明左
唔係串柒柒唔答問題
我只覺得要推廣成件事要有科普精神，搵下資料其實唔難

冇野嘅
加高啲血壓
咪冇低血壓呢個問題

唔該哂樓上各位
始終上網搵資料, 有時怕會中山埃, 所以想向前輩攞下經驗
謝謝

膽固醇都仲有分好差

呢排真係唔岩勞動
繼上星期整親下背之後, 今日煮飯又切親手

岩岩試左cbum個pancake 好撚正
不過我冇落蕉
同埋蛋, 麥皮分量cut半

好靚

what the fuck

幾多bf

話說平時一開波做引體可以做10下左右，岩先操完胸屎忽痕諗住做番幾組，點知第一組已經做得4下左右，個身好似好冇力咁，有冇師兄知點解。
利申：琴日操完背，唔算堅操

攰囉

我岩岩都落左街買
發現紅盒好似肥啲就買左藍盒

有冇落Blender打散佢先煎

Deadlift (heavy day, 4-6 reps) feel 到條腰好sore.

是咪用錯力/有rounded back?

正確deadlift 應該會有咩feel ?

多謝師兄 不過係燈光效果
好想個lat斜落d

其實操完胸，個胸冇力，會唔會對背部用力有影響？

想問有冇師兄用奶粉整Pancake
想試下整 但蛋白係咪唔可以受熱？

做完重訓個神經負荷， 呼吸， 心跳，儲係身體嘅能量，專注力全部都有影響。仲要操胸都要用核心，個核心攰又有影響。所以做成咁好正常。

仲未計bp 個背都要用力做拮抗。

原來如此，謝師兄解答

的確第一個動作就係bench press

吓佢係落baking powder喎唔係pancake粉
work唔work
梗係有打散 緊住cbum步驟做 5分鐘食得
已經決定聽朝再整

我整巴打個隻超市版
新屋未有blender 整唔到cbum版

用手閥咪得blender其實都係搞7秒幾就得

用pancake粉都一樣

你嗰個應該 rounded lower back

唔係rounded Upper Back

正常覺得攰嘅應該係core > lower back

我係hamstring > core > lower back

我成個back chain都會攰

想問下無做幾多日健身，就會開始退化無咁好力？

力量好受心態影響，好難講幾多日
純粹講肌肉流失，有研究話要停一個月肌肉先開始流失。

大家好耐無見了
bb星期二出世，我已經沒有gym幾星期了

who are you

就快改名倉爸

出咗世會啽會更加冇時間gym
btw 祝一切順利 bb肥肥白白

Core 同 upper back 我都feel 到sore。

但腰(lower back) 都有sore, 但冇upper back 同 core 咁sore

咁樣係咪正常？

Ham 我都有，因為最尾 夾屎忽果下

最終都係決定左mini cut
目測體脂13-15%，想cut翻落around 10%
頭一個禮拜試下比平時食少～500卡
操野照舊6日，暫時唔考慮帶氧住

一個禮拜後會視乎情況減卡路里/加帶氧

有冇咩tips比下我？

一定會想也不要想

巴打係咪冇即刻沖涼？

13%都cut?

Mini cut
朝早目測就13-15
因為想儲肉儲到冬天，如衣加唔cut下驚頂唔到去冬天

你唔係bulk 咗一段時間啦咩，bulk 完都咁低body fat

增純肌係咁

因為我慢慢上，同埋本身bf得9-10

我情況都類似
一飲gainer
一星期多一公斤體脂多1%
一停就跌返返曬
又想增肌又怕肥
好矛盾

Mini cut 希望順利

其實我bulk左7個月都上左4kg

原本諗住繼續上多4kg先大cut，但諗到黎緊夏天要頂住個肚到時上完要cut又未到夏天

所以唯有衣加輕輕cut少少，再上到冬天先大cut

steroids

想買gainer 點入手？咩牌子好？見myprotein 60%off但好驚爆
180cm 68.6 kg

合仔巴: Allmax

Allmax
Thx!

對myprotein 有冇咩評價？可能我都係價錢行先，佢依家5KG先428

平！
垃圾！

myprotein

myprotein真係咁差咩
咁耐都剩係飲myprotein whey 無試過第二個牌子

除左味道主觀同包裝之外我諗唔到唔好

有冇人飲畫肌酸之後係咁去toilet

試下做岩掌上壓，做岩有feel 先推胸

有無咩day pass gym ， 除咗黃竹坑嗰間

178cm高 現時76kg
Bulk咗兩個月 重咗4kg 但係做嘅重量上唔到
係唔係就係樓上講嘅volume不足 肥咗係脂肪度(目測bf都20% or above）
一星期做三日 ppl 大肌肉做12-16sets

尖齡一年 求指點

試下其他 包你返唔到轉頭
即刻知價錢 質素分別

咁樣算唔算女乳

做咩要係咁拍個胸？
推兩餅半要spot都仲係咁鳩叫，以為自己好型？

就嚟一點鐘
你俾我睇咗啲乜嘢

有咩你叫mr juicy
咁樣雙人健身法 點解唔直接入少塊餅

用完藥都推唔到2餅半會唔會有啲廢

第一次留名

做左尖一年

171cm 由62kg 升到72kg bf 18%升到21%

Keep 住分開5日練 胸背手膊腳
最近呢兩個月muscle mass無乜增長
去完個旅行仲肥左成kg

有無巴打幫到我，請問係咩問題？

仲要個樣係好撚嬲打嗰種
兩餅半都推唔到 叫乜春

會唔會係叫果時有啲特效啟動到

粒lin核突到

想請教練肩

?

想操膊 有咩課表可以跟

買inzer啦
10mm夠做

小腿比大脾粗 有冇可能減到平衡反？

小腿點練
小腿幼到squat過百都好似skip leg day 練極calf raise都唔識大

你覺得深蹲練小腿好咩

小腿呢啲好睇本身

咪講左有練calf raise

自膠一打..

前排轉咗去大場做 有個問題想問下
我而家一星期操6日 一日focus一個部位 我想知有無話一個位最好操幾多組好 好似我做背咁 我操8x5 40組野 會唔會個量太多 對肌肉唔好?
感激不盡

85kg 14%bf
但係個肚腩大到仆街

點解可以咁準係14....
你機測？如果係就當參考算

咪啦

係
P記部機
其實我自己都覺得唔準
不過自己d脂肪天生都係儲係肚腩同屎忽
所以都冇計

我儲起腰
一上磅就算見住腹肌都肥腰

做背有個問題
手臂位覺得扯住 唔夠力
係動作唔岩
定手臂唔夠力

請想問下大埔邊頭有gainer買. 謝謝

全世界都係架啦

有冇食開咖啡因丸嘅朋友？
點解我食完好似冇咩效？

係咪平時都成日飲咖啡/茶?
習慣左既話係會冇咁有效,唔可以成日食

我平時唔飲咖啡 最多都係間唔中飲下檸茶之類
淨係眼訓狀態唔好又想操個陣先會食粒200mg既咖啡因丸

冇喎，平時最多都係操野前隊罐怪獸
衣加轉左食丸，感覺仲差過飲怪獸

你又話一日飲六杯咖啡？

都話cut左冇飲
為左可以操野前對咖啡因敏感啲

On同myprotein都有飲，真心唔覺有咩分別

溝咩最順口 水？奶？豆漿？
次次都要鼓起勇氣飲埋最後嗰啖

一口氣灌哂就唔洗鼓起勇氣飲最後一啖

P記每日20:30準時播一首重低音勁好聽
但又聽唔明歌詞，
淨聽到乜鬼I want to bring you tears surprise surprise surprise

有冇師兄知咩歌嚟

一啖飲唔晒 會想嘔

轉隻鐘意飲既味啦好嗎

天生骨架細真係好慘
操極個膊個人睇落去都係唔橫

個胸操極都只係操到紅色位置，
點可以有效操埋中間同上面？（有夾胸同斜推上胸）
另外我本身瘦底，藍色個位見到好明顯鎖骨，
可以點操法遮到佢？

你左手落後右手好多

有冇巴打食完肌酸係咁去廁所屙尿

呢個真係

你點食法？
見人係就咁一scoop放落口再飲水

I know that feel bro
巴打手腳練成點?感覺上骨架限制左四肢 但個胸都叫大到

想問下咁多巴打係咪基本上日日都痛住番工？

我而家淨飲whey 操完第朝都似比人打左身咁

有無咩supplement recover快d？

Real food

岩，我通常3啖飲哂

無

胸二頭小腿最見到成績

操耐左就無咁酸痛架喇

都係食夠protein瞓多啲咁

愈痛愈爽

小腿點操

iHerb

on 好撚好飲喎，好似朱古力奶咁，不過我用4oz 水沖

最好飲一定係on士多啤梨味

啞鈴臥推 成日唔係個胸冇力停 而係拇指對落果舊肉痛到推唔到 可以點

myprotein 隻 mike tea 都好飲, 真係會有少少茶香味

係咪大太力摙落啞鈴到？

想問高低肩好勁
係唔係搵最好教練1對1練番好

正常係咪hold住唔洗點用力 揸實？

我係托住，但有師兄睇過過壓住手腕唔好

same啊bro
我都好迷惘 我宜家每日做一下掌上壓
驚會太大隻 都係想要少少胸肌就夠

點解行路仲好似著數過跑步咁嘅
有無巴打可以解釋下

因為個apps錯

avg hr 跑步低過行

杜先生帶員工接觸健身

期待年底前見到呀強深蹲三餅半兩下

自從受傷之後都冇磅重

我跌咗去71kg

一拳一件

明明35磅可以握到20秒
40磅就即刻跌到得10秒

差啲嗰隻手？

sure la 正常點會咁廢
btw次次都揸到力竭，35磅最後都係揸得十秒左右

扣唔實都正常啊

想開始返吓工
窮撚
唔駛好似嘉誠哥咁有錢
有少少錢生活就可以
應該返咩工

想開始溝下女
毒撚
但第一步唔知點開始
屋企有女人
唔洗食好多女、有一兩個就可以
應該點開始

銀行好多錢

我兩個月cut 4kg 66–>62
方法係deload/停操，唔操野胃口細左食少左自然就廋左

我兩個禮拜 2kg
因為隻手受傷
整體訓練量儘量維持（雖然冇得Bench....)
但係做多咗Cardio

唔諗住做cardio
盡量keep翻個訓練量，同減食量算
Mini cut又唔係大cut

係
但對心肺健康好 so why not
唔做cardio一係減得慢 一係食得唔飽
我就選擇食多啲 但做cardio啦

睇咗上個post
一個禮拜做4日，如果想減肥
星期1 Chest Tricep :chest press, fly/rear delt + 游水

星期2 Back bicep : pulldown, back extension, fly/rear delt, torso rotation, overhead press + 游水

星期3 shoulders : overhead press, fly/rear delt + 游水

星期4 Legs 全部腳嘅機
係咪全部跟住d機做8-10下，5組就得
之後兩日跑步，咁個行程有無效率，求巴打指教

PS: 只要嗰日唔係操腳就可以將游水加插喺其中一日

隻手握啞鈴個幾個位開始好厚皮 係咪應該帶手套比較好

想問下你地平時飲幾多scoop protein powder

跟包裝/跟成分

通常每日4scoops

好撚晒時間
操野都個幾鐘，帶埋氧真係冇兩三粒鐘唔洗走

飲緊 cellucor whey 佢話 2 scoop = 1 serving 33g 咁其實係多定少

唔做hiit?
我跳繩

自問做唔到hiit
做過一次差啲起條街暈低
之後每次想做都會諗翻起果種頭暈作嘔嘅感覺

衣加淨係講都幻想到幾辛苦
慘撚過捱肚餓

真心想問跳繩可以點high intensity

Keep住三四飛咁跳

屌ag撚晒ger...............
條氣喘到個肺都甩甩哋咁
又作嘔又想暈但係又想透多兩啖氣嘅feel
我絕對會揀管住把口都唔想再做hiit

有冇人會食kfc $50 六件雞

新出果啲計埋?

想請教下各位巴打，本人好瘦178cm,得58.xkg,每星期都會做3-4次gym,冇做帶氧，有飲蛋白粉，但都上唔到磅，有咩辦法可以上磅

10:00 左右
點解佢地推胸個rom 咁細

屌
呢幾日開始p記全天候多人了

全世界一齊推胸同做二頭彎舉

二頭彎舉spot人地推胸
一張bench兩人用，好慳位

我選擇快步斜路

屌都廢撚事

近排想試新嘅pre workout 有無巴打試過the ripper 骷髏頭個隻

因為館長做全rom會舉唔到咁重咁多下
用keep the tension嚟做藉口
你睇大h個rom同館長差幾遠

如果一定要做我都會揀咁做
但都係好晒時間

我有問過但冇人答
推

佢係fat Burner 同傳統pre workout又好似唔同 唔知買唔買好

點解

唔好講笑
頭先幾條友霸住玩二頭去斜板成個鐘咁制

食多d嘢，飲粉都睇你飲邊隻 影隻成份上嚟望下

大H 應該都幾巨, 米7 企係館長旁邊 都唔係好細粒
好多utuber 企係館長旁邊都勁細粒

請教下閣位巴打點訓練 我拉背次次都拉到前臂硬晒 但係個背又冇乜感覺 睇怕都係用錯力多
我本身前臂係好弱好幼, 手腕對落個位由細到大都好幼, 戴錶都唔好睇
請問前臂應該點練最好

你拉背前臂攰應該同前臂弱無關，
你係咪手腕冇放鬆，冇夾好個背，變咗用手肘嚟拉佢落嚟?

Thanks 巴打
如果放鬆手腕 咁渣住條bar個陣手指公應該放上面定下面

。。。我係只用四隻手指扣住條bar，唔係握

麻煩晒 聽日試下

狀態既野真係好奇怪
返工前操左一次胸 推左heavy 5*5 仲fail左兩組 但趕住返工無操三頭

返工想操多少少胸同返三頭 覺得自己有態 又再推胸pench press 竟然推推下 破埋pr

黎緊喺日本summer school 正

係今日推胸推少咗15kg 仲會手震震

一開始做deadlift應該試幾多kg好
173/70kg

巴打們信唔信intermittent fasting 呢樣野
咁break左fast之後又食唔食得CH2O

聽講過 一開始每邊一塊大45磅係最基本
你有成70kg 應該冇問題

咁下次可以試80kg
今日第一次做試咗50kg感覺都輕鬆

唔係香港關我撚事

小魔怪出來了

名已改

恭喜

起身見咁大雨就訓多陣先去操 點知訓醒仲大雨

出面愈大雨
尖房愈少人
老夫愈強大

雨水既拍打聲同健腦兄既豪叫聲合奏
濕咗

雨水既啪啪聲同花家兄既啪啪聲

USA Powerlifting bans all trans women from competing as women

ban啦 啱呀 拗咗好耐
有本來啲肌肉已經玩撚曬唔ban根本唔公平

上到樽頸位,兩個幾月冇升過
deadlift 120kg x5
squat 110kg x5
大概74kg重,180.
有咩方法可以有效咁慢慢升上去

正常都唔得啦
一直唔明點解會唔ban

而家咩porogramme？

一星期四日,主要練體能

leg press
引體上升
squat
deadlift
bend over row
lunge
bench press

全部動作做5sets,8-10下,last 5下
squat 同 deadlift 就分開一日做一個.
想唔升體重咁慢慢升上去

每日都玩三項？

sorry睇漏你話分開做
但見你都係full body咁操

一星期4日,每日5個動作(squat deadlift 唔會同一日)

係因為遲d想玩crossfit

幫倉b 測1rm未

你想提升1rm既話
行返健力program好啲喎
師兄成績幾勁下，可能同一階段專攻返一樣野易啲有進步

操腳玩crossfit會唔會蝕底？

1RM 飲一啖奶幾多L

岩岩入更衣室見到好白滑既皮膚同單馬尾嚇撚死以為入錯女更衣室

原來係佢入錯

有無睇到扯

Bb個胃得粒車厘子咁細
所以真正做到少食多餐

小學就開始帶佢gym

出世就訓bench
呢啲錢唔慳得
買張eleiko比佢啦

然後18歲己經 拉4餅蹲3餅推2餅

然後上呢個po比人當佢吹牛

新手開始飲mass gainer份量一定要減半？

你試下當隻手係個勾 只係用黎勾住條bar
再用背發力

屌我好戇鳩
半年冇拉sumo 一拉就破左conventional pr
上年特登練左兩個月都追唔到conventional
到底我練緊啲乜

仲要係做完 5x5 squat rpe9, 8x3 conventional rpe8 之後再用sumo破conventional pr

想拉五下，點知拉左十二下

吹牛

做咩

有無ching 啲protein 係就咁啪落口？

我女朋友會

有冇人會做對抗肌黎熱身？
例如操胸前做兩組引身，感覺上做果時個胸會好feel啲
唔知係咪我錯覺

兩睇
clean and jerk power clean etc 都好靠腳比力, 但下身太重做pull up 會辛苦d, 仲未計muscle up d痴線野

ok

個下胸邊緣有個細倒三角形係中間，有咩方法？
本身唔肥

正常
個背會夾得好啲

呢個真
街健個姜庭峰zero之前ig story蹲100kg兩下都少少掙扎

求教學
有無人可以講下點樣squeeze glutes
唔係好明

想像有人想吉你菊花，而你要保護菊花

類似全身唔郁 淨係屎忽向前頂 ？

擘大腳 闊過膊頭小小
自己掂住屎忽 兩邊夾實

又比荃p d pt捉左去拉筋sales plan

即係免費拉筋一次 幾正
我都想要
肥宅啲汗太臭冇人黎幫我拉筋

都係唔太明 邊個位會feel到實左

屌那星，日日ot 到勁夜先有得去操
搞到次次都操得勁急，不斷要super set同縮短休息時間先操得晒
次次操完都散晒咁滯

新手阻一阻大家
想問從零開始練到shawn mendes呢隻咁難唔難

175 63kg 有小小肚腩但手臂偏幼
係咪跑步減腩之後先增肌？
求指教thx

175 63 kg 唔好再減啦，重訓啦

屋企每日做3下掌上壓，唔好四下，太多就唔似佢咁

佢唔叫大隻，認認真真操3~4個月就得
你減肚腩同重訓可以同時進行。

不過留意翻你果個係咪真肚腩，定你純粹盆骨前傾

屌盆骨前傾真係體脂高少少都似有肚腩

有冇話點分係咪盆骨前傾?
btw感謝各位解答
即係我唔應該再做帶氧 直接重訓?

上網查左查 自己好似真係盆骨前傾

背貼牆企直，
睇下背脊位塞唔塞得入一個拳頭

myp 啲粉搖完會好多泡...就咁啪又好似好怪

成個屎忽

想問各位巴Rivalus蛋白粉係香港有冇邊到門市有得買?唔想幫襯HKTVMALL

feednfits即食雞胸個老闆粒lin

點解唔做到起碼接近叻嘈極限先開始用藥呢其實

二頭肌由半年前開始大都冇大過
我打算實行全2頭programme, 一星期workout 3-4日全部包含二頭訓練。

利申已經bulk左一個月10磅左右，feel到胸背膊都有進步，唯獨二頭

各位師兄有冇建議

趕時間

btw 有冇圖睇

圖

ig search fung_lokman

近排第一次做cutting
Cutcut下發覺做親gym 做同一重量都好快冇力
自問應該食夠protein
屌

點解粒lin會咁

呢隻得唔得

上星期訂完台灣teamjoined 腰帶，今日大h 出片有折扣碼

我係呢間買

突到

正常啦 食低過你tdee喎
唔通你想cut緊都破pr咩

大家有冇foam roller介紹
我posterior chain緊到仆街酸又酸成個禮拜

好似隻隻牌子都差唔多ja wo
買平啲得啦

係？邊到有平
myprotein平嗰隻折咗150
btw揀邊隻好 兩隻有咩分別

右面有啲粒粒刺激 但我覺得冇都冇所謂
真係要刺激既就用網球碌算啦，好似臀部果啲位
我唔會係賣鋪田買，出面有更平

我本身瘦底 想飲啲增肥奶粉
但我之前飲過on whey
爆到成身都係粒粒 同埋本身有中度濕疹
想問下各位師兄有無明燈指點下小弟
前幾日去左驗血check過敏源 過兩日有report

淘寶，買狼牙捧 有突點個d，爽好多

買粒依d好過用網球，硬d同埋刺激d，用背壓落牆到咁按，按摩中背同頸位斜方好好用，roller做唔到

有粒粒嘅刺激啲
呢句好似咁熟嘅

睇睇先

myprotein
Impact Whey Isolate同 Isoro Whey Protein
就係per serving差0.6 carbs同0.6 sugar價錢差300

够其實唔係簡體

有冇人未瞓

今日去健身俾人sale到，本身自己做開但搞到整親，所以自己都想跟人操，但簽完覺得太貴想取消，係唔係有七日冷靜期

我啱啱上網睇見人話會有份form 但係我就冇簽過嗰份七日冷靜期嘅野

利申P記 我係on9仔

佢連份合約都冇比到我，又冇簽過七日冷靜期，但係入去錄音另一個sales有播過

多謝巴打提供全民免費健身既機會

請問巴打呢間有冇門市？

呢間無門市wo, hktvmall 都係網上訂去門市拎貨姐

門市未起p記囉

you re welcome

認同 呢d野淘寶得啦
都係差唔多質素

可以用梳化條邊當bench咁訓

屯門黎緊開哂24/7同anytime 好感動

年頭開2百中一個月乍

係咪all club
有毛巾鞋櫃呀 400幾

想問下邊度有多D用來shake 奶粉的水樽揀？
行體育用品鋪冇乜

呱哥
247嚟我太遠
anytime都有咩

開晒良景嗰頭 半個鐘輕鐵

係呀良景嘛 下次見過睇佢鋪位幾大先
247好似唔大

照殺啦分分流都好
依個月康文下下都要排

247我問過 7月先正式開

p記
我想走

有無清有食bcaa
想問下同gainer一齊用定點

睇下Gainer成份
好多時都已經有BCAA

食開isomax allmax,唔知有無

見到有了

iherb

SHAKER 去BC 大把, IHERB 同MYPROTEIN 都有

想請問一下，成日話減肥係帶氧加增肌既運動都要做，咁增肌係增邊到既肌肉，同埋要做啲咩動作呀？

增肌普遍都係講緊重訓姐
增肌理應全身都會增
如果係新手就上網隨便搵新手program 全身都操

bc lor

識食

請問係咪即係tabata??

果d係偏向cardio
你要搵beginner bodybuild programme

Whey來講Allmax定rule1好

即係邊度

Allmax

Google search真係咁難？

ok sor

屌你地啊伸手黨！
其他po又唔睇#1 少少野又唔google
我係屌哂每一個伸手黨

Sor激動咗

睇館長同大H條片發覺館長好似自己除唔到衫要人地幫

見親佢地sales親都係話人背問題
去做row
係咪大部分人做錯定pt誇大問題
反而胸 腳果d就好少人捉黎話錯

我果邊樣樣都差唔多可能係分店pt本身傾向？

職前必讀手冊入面嘅sell客skills template
我估

而家開1000堂 得闊太幫襯

揾啲瑜珈佬入去試下

我個po

扮大排係咁㗎啦

今日喺p記見到 都市閒情教拉筋嗰個pt francis
乜自己唔係有間gym咩

佢真人都幾大隻
我覺得naturally obtainable

大h好型

Pixel巴個po又多 合神個po又多

痴線大h 23吋腰

留意到荃p啲pt呢排積極咗好多 周圍聊人

係 開唔到單

有冇師兄知用cable玩leg extension同curl果種魔術貼係邊買？

早一個禮拜差唔多臨收場走嗰時 見到啲pt圍住企晒係間玻璃房度 俾1,2個分店/分區pt大佬捽數屌
各位巴打呢排去荃p睇路啦

雖然覺得佢地慘
但有實力有料真係唔洗留係大場做教練

大手基咁勁係P記都做唔掂 咁D普通既PT仲邊有得做

慘條毛咩, 有D 瘦到成條竹咁 話自己係PT , 靠把口搵食都唔係咁呀...
臨時演員都係演員 , 垃圾PT 都係PT呀... 自己操2下好嗎

我覺得pt同零售既sales一樣 jer住哂反而令人唔想買野
反而我呢幾日喺標明唔會sell客既Anytime操 都見到有人上堂 之前喺p記都唔多見人上pt堂

可惜依個世界大把人係俾人講幾句就落搭，
特別d咩都唔識既 毒撚 or c9 ，俾d異性講幾句就信哂
唔劏佢地 都對唔住自己個荷包

Joined anytime真好 訓唔著可以落去操野

未比錢講到人地個身體幾咁多問題
但上堂又唔見點教針對返
同上網睇學動作差不多
淨係識r人加堂
最好呢行消失多d無良pt

我果邊啲pt上堂教人成日嘩嘩聲
扮到好似未見過有人咁廢，跟住係咁話你邊度邊度真係好弱呀

做完背之後上後鋸肌成日好似比電電到咁痛

有無巴打知咩事

同佢講番 「又係呢幾句呀？無啲新意」

唔敢呀 me網上兇狠

想太多啦

不過我以前係p記，黑起口面塞住耳朵，從來無人sell過我

估唔到佢會做唔掂
仲以為佢只係想轉下環境

量錯

有冇巴打有食開greek yogurt??

有

食開邊隻，香港好似好難搵真既greek yogurt

食開 fage 0%fat 個隻
我一買就買大盒抵d我覺得
我淨係係 market place 買到 其他超級市場搵唔到

做完一set sumo之後

一盒幾杯幾錢

咁係真正係幾多，睇到佢話23果時o撚晒嘴

做咩R自己R得咁大力

夏天又唔想著長褲， 拉親都係咁

啲話減見嘅女睇到情何以堪

我都係咁 考慮帶條長褲做sumo

想問下每日做引體會唔會對增肌有影響？
自己一星期操三至四日，會有一日專操背，平時做引體做得唔多（10、5、3、3），最近想增加次數，諗住每日做，有時操完背第二日酸緊都照做引體。

玩開健身仲玩到PRO 唔知23吋係咩概念??
玩咁多場比賽平時著褲都唔知自己咩腰??

巴打們,你地幾耐轉一次動作組合?
我意思係假設我操胸,三頭果日
我會有9套動作,都玩左2年,考慮緊轉唔轉其他動作
但係有d好難轉,比如卧推,轉黎做乜

佢係一大盒 500g 我自己分100 100咁食ja
$78 但係佢細盒170g $34

Thanks 巴打

好似話係用左台寸量唔係英吋
23英吋=58.42cm
23台寸=69.69cm=27.43英吋

唔轉動作, 轉先後次序, 重量, 時間都得
不過玩左2年都係要轉動作

好多人都唔鐘意食greek yoghurt 但我又無乜野

感冒應唔應該繼續健身
唔做又驚縮

有傳染病唔做就蝕啦
揀最多人既時段去報復社會

真心問

仲有力咩
休息吓快D好返好過啦

未試過食，試下接唔接受到先

比較酸，如果想用黎減肥勸你唔好試

冇咩力
好驚縮
多謝絲打建議

唔會縮得好多 好快pump得返
不過如果唔係病得好勁既我自己鍾意去操下出身汗 舒服啲 當然要注意個人衛生唔好惹到其他師兄師姐

想問下大家一個星期操四頭操幾多組？我想參考一下，我自己一星期做20組，但四頭都冇乜點大，所以諗緊應該加幾多組。

好 多謝建議
聽師兄咁講一講都冇咁驚

斷斷續續做左兩年到 除左個胸大左啲之外好似無乜進步
前幾日係physical比人話唔識沉肩 夾唔到背 令到個胸同背都練唔好 練錯哂位 叫我唔好再練胸住 要練返背 咁當然之後就瘋狂sell我
我想問有無啲咩方法針對到依件事
做左咁耐都無乜作用真係有啲心灰
另外巴士有無啲好pt介紹下 起碼想重新學下啲姿勢

我都成日做唔到沉肩

個個佢都咁講架啦,
叫人做幾下掌上壓 之後話你唔識夾背
連掌上壓都唔識做 要汁過晒
如果唔係只會愈練愈差
好多年前 已經係咁講

唔係無道理喎

想像一下用個膊頭畫一個大圓圈, 畫到最低既時候就hold住佢

實有道理架, 但個問題係咪真係佢講咁嚴重 , 依樣就值得商確

唔吹大d又點氹人買

沉肩鎖背非常重要, 淨係呢樣野都有排學

其實...你做慣錯FORM, 以後要執真係好花時間
沉肩鎖背係推胸好重要, 但我見80%人唔知呢樣野, 結果好多用膊位推
我就因為咁重傷過, 依家迫自己執番正都用左成年時間.

上Facebook 搵「gymzacdon 健身的事」叫佢介紹教練

真，我都見好多人推胸係推錯
個膊走哂出黎
隻手開到90度推胸都好多

最常見係手肘升到同膊一樣水平，係好發力d但胸無成長，而膊又好傷。慣左咁發力，非常難改正

呢樣真係見唔少
但多數係都係健身資歷長，而且大隻過我好多既師兄

佢係話我用得太多斜方肌去拉背同夾胸
依家成日提住自己唔好縮膊
但係拉背唔係好感覺到背用緊力
佢同我講我用左黃色圈個個位夾 但係其實要用藍色圈夾 但我一直都feel唔到

只係後收同下壓咁解姐
係操之前獨立控制下個肩胛骨既運動

老師同學生都好慘
一個死左，另一個就成世覺得自己害死人

大家操左幾耐先蹲到3餅?

Never

唔好比較，人人都唔同嘅最緊要有努力有進步

想參考下睇下自己進度

7-8個月啦

三年都未有三餅
唔同人比較了

落後勁多，睇黎要操得再甘啲
好想玩下powerlifting啲比賽

cls公司
我練身體健康算

因為我都打左7,8年排球先重訓， 重訓前隻腳都有經過訓練了

玩比賽玩左幾耐冇分加架喎
總之體重同成績達到就得啦。。。

同埋年齡

打排球巴打打咩位

大槌後二都有， 不過讀完中學都冇咩練波了，係得閒打下 fun game 咋

幾乎全部youtuber/pro bodybuilder都係90度或者細少少 咁推

如果過咗23歲未到24歲可以玩junior我都有興趣下年玩

我就係想玩junior所以想chur盡呢幾年

香港邊度有egg white賣? 咩價位?

掉左個蛋黃好浪費

九十度係指平手？
係既話我睇既YouTube 同你睇既好唔同

姐係個身同手臂90度
Calum Von Moger

Larry Wheels (痴線佬)

Steven Cao

Sadik

10個月untrained > 兩餅半
我算慢

Incline係可以打開啲手掙都ok

師兄咁既速度玩多兩個月3餅

incline喺嘅
但flat都...

呢啲鬥大力同你練胸點同
你要訓練過程走去睇人訓練成果

係，呢啲片係拎出黎比你J
佢地可能一開始學都唔係90度架 驚傷呀嘛
不過去到咁嘅境界佢地覺得咁樣仲有效 又識點唔傷
但係佢地都會話form冇絕對，請觀眾自己搵自己最有效最舒服嘅動作
大手基做bp直情唔arch腰啦 咪又比人屌到飛天

最緊要係睇肌肉感受度 係唔係自己control緊個weight

Creatine 邊度好？

最平個隻

咪玩啦ching 上面除咗Larry wheels無一個係鬥大力㗎
同埋你邊撚度見到 我係睇緊佢成果？

我覺得最重要都係睇自己感受度, 睇下咩角度個胸會食得應咪得
我就一定做唔到90度, 太高個膊會爆炸,同埋個啞令落唔到去,唔夠深
我膊個靈活度麻麻

成日訓唔著/睡眠質素唔好
感覺浪費哂操野既努力咁
愈諗就愈想訓 但就愈訓唔到

想請教下chings
做咩動作係咪都收肩胛骨（夾背用力）
咁做背個陣應該放曬 定保持tension
小弟個中背好弱 不平衡出現痛狀
求指教

我想問康民署健身室
西灣河好多人成日滿
我想問邊區無今多人?

我搵唔到場練

1rm 半年

西灣河係咪見過

無見過 新人黎
我起葵涌上過堂
我住筲箕灣

明天去下灣仔 同 中環 問下管房阿叔人多唔多

有時候唔想7點去練 六點起身囉命仲要同人排隊

7點好多老人家 dumbbell係無人會用 如果你唔用機
嗰個時段係perfec池

所有做背嘅動作都要 鬆曬 拉伸 夾實

*如果deadlift當埋做背的話 deadlift喺例外

後三角既孤立訓練都係例外
好似都幾多人將後三角放係練背日操埋

我玩划艇同埋操上半身
我唔同會佢地爭單車機

傷完隻腳仲未好返十成
walking lunge而家都只係拎到每邊40磅
同最fit個陣仲有好大距離

有冇做啲咩去加速康復？

未停咁去stretch個quad, 郁返個hip mobility
練下concentric咁囉

Larry Wheels （痴線佬）

琴晚去水德p覺得班pt熱心同進取左好多
其實係咪全線比人訓斥完黎

即係操後膊你會鎖背？

我真係表達得咁差咩

熱愛力量訓練
操左一年半
跑過兩次力量program
係香港搵過健力教練執from
特登去台灣買深蹲鞋同去成吉思汗執from
依然未蹲到三餅
人稱健身唔健腦既健身唔健腦
就係在下

Deadlift到爆血管

呢忽野好敏感
好似肌肉冇左層皮直接接觸到外界咁
好鬼嘔心同埋有一排成日怕佢會細菌感染

我理解能力差
係例外= 要全程鎖實 唔放晒嘛?

佢係水泡咁樣 不過入面係血

我個意思係操後賻同硬拉都係例外
唔洗將肩胛骨夾拉到最後夾實

咁同我之前唔同，我係甩左好厚一塊皮

佢地操開bar，玩啞鈴都用操bar方法推
冇話啱定錯，習慣黎

你指上臂同身體成90度，定係成條手臂屈曲成90度呀？

推bar都唔一定要90度

星期五晚去操野既先係真男人！ 我講既！

由第一次會定期做barbell squat起計，都一年三個月（三餅5-6rep，未做過1 rm，中間停咗三個月）

你痴線啦 黎緊San Jose Pro

冇味 最平

果然翁！

唔係推bar先90度唔到咩

渣闊啲

巴打你個減肥 增肌 post 會唔會開新post 1001咗

考慮下
我覺得整合得有啲差
同埋有時啲人問問題
我覺得自己好多重要point都冇寫到 但宜家唔記得係咩point要追返自己個post揾

日頭操左 冇份做真男人

搭單問Myprotein 水肌酸駛唔駛deload?

Same

跟說明書最好

星期六晚都少人

啲人話用1rm嘅85%操即係要做5x5？
如果我85%連做3下都好難 咁係咪即係有問題

係。

可能做唔到5x5 但做得三下好難就誇張左啲

我大約80% 5*5,90% 5*3 最後嗰set around rpe 9啦

但係我test PR有用belt 但會唔會影響到咁大

85%好心你上埋啦
如果core本身係你弱點影響咪比較大
會唔會係試pr果日狀態好得制
平時唔飲咖啡果日就紅牛沖pre workout咁

有冇人會去睇HKFBF

Incline要上胸食得最應最pump真係咁推

不過如果推機手掙都打咁開就小心同玩輕d
啞鈴唔岩位，身體可能反射性咁調節少少，個少少外人未必睇到。但機固定哂，唔岩位又重就收皮

Rdl 成日都做唔好

好嘅 星期一再試

想請教咁多位師兄，我想問下每個肌肉係咪有強弱之分，定係要做到同一樣既重量先正常？

例如玩推胸機推到150磅10下，但係pat pull down只係拉到8，90磅10下， 係咪即係背肌太弱？

膊頭同上胸兩樣都係推同一個重量，係咪代表上胸太屎？

pat pull down

梗係有強弱之分啦，肌肉大細本身都唔同。
仲有姿勢，慣性發力位都唔同。

我都同你差唔多 拉背永遠冇推胸咁重

想問下bcaa同pre workout係唔係同一樣野黎

想請教下師兄 做deadlift果陣空bar做果時就唔會斜
加餅做之後點解就會前斜 做果時有貼腳做

拉唔到315

完全唔一樣

搞到我諗翻起琴日起尖聽到啲mk仔話creatine 冇用，要食bcaa 操先會勁啲

你地summer會唔會停creatine

我認同個mk wo
唔驚操到消肌，係人都會操得放啲，勁啲

Rear delt 有冇同bar 呈一直線？

都係心理關口啫

跑步都未有咁易跑到消肌啦何況操到消肌。。。

咁好，做占有笑話聽

點解夏天要停？

creatine會吸水 水腫？

拉水係入肌肉 唔係拉入皮同肌肉中間喎

一直覺得用creatine會mass大左 但睇落無咁乾身

有感而發，利申我唔係PT
如果你目標係果D "想身體健康D"，"坐OFFICE想郁下"，就正正經經自己玩算，唔好搵PT。
事緣連績兩個人都同我呻，話上完PT 周身痛，又話訓唔到，有個誇張到要食止痛藥，之後都停左唔上堂住。一個好少郁既人，上完PT堂連肌肉酸痛都無就好流囉。連基本肌肉酸痛都捱唔過，仲想話目標大隻，不如正正經經自己睇YOUTUBE 學好過啦。
講完，唔駛理我。

所以我依家都正正經經自己玩算了

你呢D HULK唔係我講果D囉唔該

搵教練就係要周身痛果隻FEEL 唔係搵教練黎做咩
除非你話純粹想郁下咁樣

我正正就係想講呢D，周身痛唔一定係傷患，當然操完有痛係稱為微撕裂，
但呢D痛係進步必經階段。都市人可能養尊處優，有痛就有理無理當係傷左。當然可能有傷，但因為咁而半途而廢，仲學咩人大隻。

有無巴打試過買即食雞胸

仲話打邊爐會拎bcaa當水飲
我聽到呆撚晒

唔通我唔係肥左，而係因為食左creatine?

奶粉廠fatfat

你唔知哩啲係pt嘅手段黎咩
一開波操你鑊甘，等你之後啲堂唔敢黎，咁未可以白收一筆囉

傷左係即時痛
廷遲性酸痛就如其名

個客有出席先有帳拆

P記啲起角餅硬拉成日放唔平

係呀好廢
下下都要reset對腳

希望有生之年可以換圓餅

做左半年仲係做緊110kg
一直都上唔到去

新手操腳做2set腳動作都己經頭暈 操其他位無事 可以點做...

如果想操666哥身型
個飲食應該bulk 定cut

越痛越爽

撞撚到變on9

我有個想法
P記啲起角餅
去玩具反斗城買一條條泳池玩個D發泡膠
剪岩size套落去塊餅皮度

轉會

嚟我屋企遠好多
好羨慕落樓就有gym嗰啲人

我每日去p記單程要半個鐘 樓下附近反而有間gym 月費貴$300 但計返車費時間 都要轉了

我去p記都半個鐘
首先行15分鐘再搭輕鐵
如果轉會 最近都要45分鐘

碼頭L?

新手留名有冇人知筲箕灣新開個間咩料

差啲唔講啦怕自爆

Cutting 係咪每個禮拜都要調整熱量？

有無巴絲知邊度可以就咁比一個月錢同埋可以比人練oly lift(有platform/唔會比人話嘈)

Lat pull down同pull up算唔算重複左肌肉？

我會體重停左plateau再調整

咩名 邊個位 想知

新手一問，以下兩隻蛋白粉有咩分別？主要想減脂增肌（keep體重）應該揀邊隻蛋白粉？

屯P係咁多間P記入面黎講都算高質

真係咩
有邊間垃圾 同埋點解呢

仲可以撞到窮巴

垃圾首推長沙灣

從來冇人撞我

明明得罪咁多人

做完野收工休息一陣出去晨操

窮巴做咩唔見咗咁耐

遲下番香港喺九龍灣睇下撞唔撞到你

睇唔到成份好難答你

想問下有冇高質嘅gainer推介，另外有冇ching飲過rivalus隻clean gainer 瘦撚想飲gainer加做尖改變下

可能讀書掛？
見佢YouTube 間中都會有一兩條片

你咁大隻一撞我就散

我米四都無喎

其實我都係米三五

窮巴youtube叫咩名

冇人去hkfbf？

夠架啦，上面個數其實好多，你食下就知
好多時都未達標

GYM撚入，做腳做到好似腦缺氧

想去冇人陪不了

張繼聰做Gym係咪已經走火入魔？

唔明唔識既人由得佢地唔明唔識

有冇人join左元朗 anytime

你地一日杯幾多水？ 另外會唔會戒茶咖啡？

大家每日會飲幾多protein (淨計supplement)

飲緊 50g/day 普通飲食唔知夠唔夠

all bro never skip leg day

求訓練LIST

唔該晒各位Ching
原來拉左成年都拉錯左

減肥減脂期間應唔應該食creatine

咁都有得屌 可能人地岩岩操完腳呢

肯操腳操到咁
都比人鬧
香港人好難服侍

我想問減脂做重訓 主要做肌肥大定力量定耐力 大約約多rm 做幾組 洗唔洗加有氧 定重訓就夠 飲食我低碳蛋白 定碳水循環好 Btw有無其他可以幫助減脂

我都係想去飲下Mars

窮巴終於蒲頭

窮巴 你大髀內側有個冇特別做夾髀練
我個quad sweep大 但係內側平嘅

見有d ching會用個類似爪既物體拉背

係指邊舊？

佢應該唔係鬧呀？
Btw佢唔講都真係唔覺

公眾可以買飛入場?

有冇圖
係咪綁住條bar 咁樣

鴨嘴？

憎我既人可無視，千祈唔好睇

我曾經應承過自己我6月前我一定要4餅 如今我終於做到 ， 我覺得健身一定要預小目標 （例如 今個月要重幾多磅/減幾多磅 某個重量要做多幾下）有目標係好緊要 可以push到自己盡力做

射左

窮巴
想請教一下 我見窮巴你個身都會烏前
其實squat烏前係咪可以接受？
我成日比人屌烏前左
定係玩到你咁重先會咁？？

高槓vs 低槓比較

我低槓一定要身烏前，先唔會失重心

另外話你錯個條友，一係佢唔識

一係你high bar squat當左low bat squat咁做

拍背脊嗰個好錫住你

想請教下窮巴你squat係點進步 我卡咗喺兩飯5下好耐

餅

正

squat想進步都係提高訓練量為主（無論你想上size定力）

簡單啲講 我一禮拜兩至三日操腳，有一日係squat day 做10幾組

對上個兩三個月每日都好攰，終於捱到個新pr

另外我唔知你個form點，執好個form,力量點都會提升

兩至三日腳 我一星期一次high volume腳已經想死 真係抵窮巴咁勁
我做high bar 但chest up經常做得唔好 有時吸氣谷腹變左做收腹 好on9啊我

應該係hip abductor

有冇巴打可以推介吓將軍澳/觀塘區有咩gym room係好做嘅??
i mean冇人sell啲咩plan同PT之餘最好少啲人, 月費之類就冇所謂

窮巴你呢個gym房係邊度？

adductor 先啱

睇梗本叫Starting strength 肌力訓練聖經嘅書
個感覺好有趣 佢淨係教用Barbell嘅動作 成本書都係講依啲

有無Ching仲有啲類似嘅書推介 想學多啲

依舊好難現到
來要體脂好低先出到

元朗區體育會

This?

差唔多

5x5個個？

心態上你要學識無視所謂憎你既人

我想問，你unrack 到企穩好似用好多碎步去adjust
係咪應該少d呢？

我都係要adjust好耐
有諗過帶支粉筆去畫啱位
unrack咗一隊落去就係

我自己係覺得，每卒一下腳，決心就磨掉一分咁

唉屌好想操

穩陣起見

驚腳尖錯位
要練多啲

Kashing 好撚勁 75kg 原來可以咁勁

買呢set野同倉仔一齊操

唔係 依本教動作 技巧多啲

成個post變左討論點用個磅

有冇坑口P記巴打分享吓啲機同器材齊唔齊，同埋係咪街市咁多人會所啲嘢開始唔夠做諗緊轉場，但將軍澳區又冇其他選擇

要轉都唔去p記啦個個場都街市咁

想問一問各位ching

做胸飛鳥果陣 應唔應該沉肩夾背

BCAA 嘅藥丸 同 沖粉，其實邊樣會好啲？定係差唔多？

SBD台灣戰鬥裝
非賣品

想問下膊頭點樣操先應啲
所有動作都好似做完無做過咁

我join左

終於。。。。。

想問下各巴打有冇邊隻pre workout嘅supplement 推薦 有諗過飲齋啡 但係長遠咁買法都幾貴 我見iherb有啲咖啡因藥丸都係幾十至百幾 果啲係咪就咁買黎做前30分鐘食一粒就得

入面真係零選擇 有得揀緊係唔去

anytime d 機係咪好小

我之前都有咁諗 買咖啡因丸
不過後尾睇左唔知咩
都係買番咖啡飲算

巴打幾時操

痴線 我fd諗住係sbdhk買knee sleeves
已經買斷貨

如果同physical 個d比就一定細 不過都夠操既

星期四，五 7點後去巴打你呢

點解會斷貨既
唔係由英國運黎架咩
香港佢地有貨倉咩？

等唔切就Taobao 啦

住TKO 去開megabox goji 覺得有d方便 不過平時都好少人 操得幾開心

唔係話goji越嚟越多人咩 師兄揸車去？

全部嘢都賣曬

其實係咪根本未有貨

搭巴士咋 98c or 297. 坑口搭

我早操
6點操完番工

或者本身得勁少貨 想遲啲入返貨
啲人見到有貨就會衝動即刻買

唔知有冇人發現同一個問題
leg extension/ curl機 好多時都係單邊leverage既
姐係咁

小腿個個padding好多時都係右至左斜 (leverage個邊低啲)
令兩邊發力唔均衡 導致大細腳
所以，腳isolation movement做機的話 每次單邊做係最好

最好就用呢種 中間leverage既

屌 我大細quad

膝頭有問題 無用過

元朗anytime幾錢
康文做開有d想轉

幫個fd問樣野
佢係大學讀完個course，去康文交咗申請表
咁係咪就可以去康文操？

要等通知,會有信寄黎.

anytime 香港全線收費基本一樣
如果係PRE-SALE 簽一年 $450 x 12 + $500 鎖匙錢 + FREE會費$0
即第一次俾$950之後每月俾$450
正常價就簽一年 $550 x 12 + $500 鎖匙錢 + FREE會費$0
簽半年$650 x 6 + $500 鎖匙錢 + FREE會費$0
唔簽約 $650 + $500 鎖匙錢 + 會費唔記得$500定$600

個邊真係得呢間 無其他
但我都想join 想問下知唔知價

咁樣操真係要好得閒 來回都一個鐘

咩係pre sale?

有冇人搵過私人教練 我想搵返個
聽朋友講 4000蚊12堂
但係我係想搵個有玩過比賽嘅教練 大概係幾多錢
我跟朋友學 操咗好耐都唔大隻

p記化

咪曬錢

減肥/增磅 4 (Beginners' Guide)

平時邊到操 岩時間就腳可以一齊操

講真, 我覺得教練係自己打好基礎之後去refine先有用. 我唔知你既所謂好耐都唔大隻係咩, 不過我睇都係基本concept未清先會講呢句...教練幫唔到你食飯

操唔大隻就自己搵下個原因先啦 係咪食唔夠咋？瞓唔夠都會操唔大隻喎

多謝樓主
我就係你講嘅新手 做尖一年經驗都冇
斷斷續續做咗一年半 最近keep咗半年gym
tdee我都有計呀 一星期操三日 個個禮拜準時磅重輕1kg (其實我想增肌)
瘦係瘦得明顯 但係好似增肌量唔大
著衫都有個形狀出嚟嘅 人哋以為我大波仔
但一除衫 覺得自己個胸冇肉
加上我連squat嗰啲都做唔好 個frd都唔知我錯咩
最大挑戰係squat leg day同埋背肌

之後喺gym rm見到個真係好fit嘅有玩比賽嘅 知道佢有收錢教人 所以上嚟哩到問下價

玩多啲 保加利亞分腿蹲

信我 keep住玩 會有改善

1001咗有冇新lin

可能想搵捷徑啊

多數未正式開,已經會係門口搞PRE-SALE提早簽有優惠.

做single leg得唔得

唔想同你嘈 我梗係想慳時間
自己操年半都冇咩成效咁款
我估應該係動作姿勢錯咗
我做squat就直情錯晒
我個frd唔識教我
tdee嗰啲我有計過
個個禮拜定時磅重 啱啱好輕1kg

你咪直接過去問 個個人 可唔可以教你囉 咁簡單..洗咩上黎問

之前一下走左兩個出名既冠軍級人馬

我玩開嗰到 好多人都唔識
之後出面啲gym rm唔比私教

唔覺意見到 好抵eq

低

用就肯定用左架啦
不過可以答得好d / 無視

而家變左好小氣

用得幾明顯

去ig search 都搵到啦？

你過去問佢，佢見有生意實留電話俾你 之後傾架
當fd一齊操野 唔好教咁明顯囉，好多都係咁

搵教練可以叫佢介紹

咪玩啦，TDEE有計過唔增磅即係計錯數

如果操完之後要出街食
有無邊間快餐店既下午茶可以叫到雞胸紅米咁fit
求出外街多既師兄分享

淨計唔食

寧願佢del cm

natty vs juice

第一次正式用free weights squat 90kg 6下

新手準備去gym
請問有冇咩youtuber/ 片係啱睇
想事先學下啲姿勢/操作先

合神

合神好似得50kg
即係已經蹲到兩倍體重

第一次squat都敢上90KG

60了

之前有用屎密夫做過

60kg 仲要mini cut?

你哋咁幽默實溝死女啦

咁人地冇講錯喎
你唔係計錯/食少左既點會愈黎愈輕呢？

可以試試，單邊啞鈴定雙邊？

暫時唔係太明顯大細腳 暫時都係每次leg day 細腳做多3set leg curl
硬係覺得前後腳嗰啲動作例如lunges好易每rep纜大步咗所以從來冇做過

要啲時間整合同改應該無咁快

係，溝死左幾條女
比人告謀殺，依家排緊期上庭

tdee係參巧值嚟
亦可以有減脂增肌同時做
我道出事實 講自己定時每個禮拜扣1kg體重 係講梗自己有研究 何能上面短巴打講中咗 食太少脂肪
但係有啲嘢我自己研究唔嚟 例如squat正確姿勢 squat就最難做
搵教練唔一定係搵short cut喎

即係你有自信食得多過tdee
但因為操得唔好
所以體重一直跌係咪？

我第尾三句咪話做single leg

0/10

都係咳藥水嗰個好笑

你話自己操左好耐 咁減脂增肌同時做就唔使諗啦
除非你用藥啦

如果錢唔係考慮因素，搵教練啦啦

體重跌 唔係問題
我特登control 喺0.9TDEE入面
我講tdee係想話自己有了解過件事
唔係純粹為條short cut而搵教練

不過我feel到自己好多姿勢都錯

你睇返上幾位巴打講咩 幾咁多骨

上個月瘋狂堅操 食堅清，減左2kg ，肌肉升左0.4kg
睇得出係乾左，不過我覺得個磅錯錯地

就係家樂15樓，今個月月尾再測

因為佢地天生骨架大，膊頭闊

之前有位巴打話香港有 oly lift 教練
有冇巴打有資料

或者有冇巴打有邊個介紹

咁你話唔增肌想搵教練，九成人都係食唔夠先唔增肌，偏偏呢樣野係教練幫你唔到
點估到你覺得唔增肌係姿勢問題

btw如果你食0.9 Tdee，咁就一定係慢架喇

Sor pixel巴眼殘咗

齊，人就好唔穩定 我都捉唔實幾時多人幾時少人。

我多數夜晚去，有時多到同街市有得比，冇機用咁濟，有時就正正常常 肯同人輪下都做到gym嘅

應該

應該反問你點解覺得唔洗

巴打嗰度做咗幾耐我比較少用機 啞鈴嗰啲多唔多人用 同埋係咪有barbell玩

做咗1年左右，啞鈴唔多人用barbell好似4條（唔計兩部squat機）但長期有人用

唔該晒知唔知係咪年尾join會平啲 唔敢上門問 學生驚比人sell爆

我都係學生不過唔知點解佢地sell其他人唔嚟搵我 你唔做機佢地都唔會點煩你（應該係）

幾時join先平就唔知，不過今年年頭新年有優惠

因為手係向前夾 鎖左背 好似夾得唔夠入

所以想問一問 鎖左背 會唔會 阻礙左夾果下的動作

上年喺p操 佢哋一埋黎我就閪佢地面話我係學生冇錢幫佢地開單

想問bcaa同pre-work out可唔可以一齊食？
Bcaa當平時飲野咁飲？

Hkfbf men physique 全場總冠軍係邊個

想問雞同咖啡可唔可以一齊食？
雞當平時食野咁食？

我覺得machine flys唔同bench press
flys啲力唔係直落 而係弧度咁向外
所以唔洗 我自己做都冇特別夾 有觀察開啲pro/youtuber做 好多都係唔夾
唔夾背 去到頂嗰陣個胸好好feel

幽默呢啲嘢我都係唔講啦

你都get唔到

搵教練我自己覺得冇乜問題

有錢真係最好畀佢哋洗

一來慳時間，

二來買個信心

我自己都有跟教練點解要屌鳩你

係唔係stinger ...

Yes

推胸我就冇特登夾背, 但沉肩 就一定要做, 有關胸既動作 沉肩應該都係必需
,唔沉肩 就食左落斜方同膊, 胸冇食咁應 , 好似係咁, 除非唔係

應該話做胸 我都冇特登夾實個背

有無ching 買過gymshark tanks, 碼數係咪好大件？正常買s就夠？

你咩體重身高？
btw應該賣曬啦喎

176cm 70kg左右，有d冇乜減價款好似仲有

要睇你買邊件 唔同款唔同cut
cap嚟睇下？

btw 你大多數s都得
我唯一係有得件s係太細嘅廢事退要寄咁麻煩 著唔落放咗喺度

見到件bold graphic drop armhole tank 幾靚，想買黎挽下咋

呢件s 絕對s
淨係買一件？運費...

係咪summer sale 左好耐其他款都冇乜淨？

頭先10點搶撚曬啦[black]我有份搶[/black]

唔怪得下晝入唔到個網原來係準備sale

10:15左右入去睇已經乜都無曬 睇啱仲有貨嘅得一兩件

有無師兄飲過scitec nutrition jumbo
bc 做緊特價899 有8磅

gymshark買左大碼

我180 86kg
著唔著到 我驚太大件

操完背個菱形肌痛到揼低頭都痛
係咪用錯力/借左力？

咁勁分到菱形肌痛定中斜方痛

菱形肌應該正中間過中斜方

受傷無操兩個月，而家復操行返531好似唔係幾頂得順
好唔好返轉頭行返stronglift 5x5

我想問一樣野好耐, 呢到有無巴打係trainer

無理由, 你係唔係用番未停之前既數字做?
如果係既話, 你要tune低個training max, 等身體習慣番先好再上.

加上, 做gym就係要追求頂唔順嘛, 捱下捱下就過骨啦

Pixel巴好似係?

邊件？

屌唔係呀 無牌㗎 我啲野9up

t shirt legacy

你應該ok嘅 你膊頭大
買得一件？

4~5件
買左100幾usd

Thanks